{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"001", "type":"Single", "question":"勞工因職業災害死亡，雇主除給予 5 個月平均工資喪葬費外，並應一次給予其遺屬多少個月平均工資之死亡補償？", "options":[{"option":"30","answer":false},{"option":"40","answer":true},{"option":"50","answer":false},{"option":"60","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"002", "type":"Single", "question":"下列何者不屬於職業安全衛生法所稱之職業災害？", "options":[{"option":"勞工於噴漆時有機溶劑中毒","answer":false},{"option":"勞工因工作罹患疾病","answer":false},{"option":"勞工為修理機器感電死亡","answer":false},{"option":"化學工廠爆炸致居民死傷多人","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"003", "type":"Single", "question":"依職業安全衛生法規定，事業單位與承攬人、再承攬人分別僱用勞工共同作業時，應由何者指定工作場所負責人，擔任統一指揮及協調工作？", "options":[{"option":"承攬人","answer":false},{"option":"再承攬人","answer":false},{"option":"原事業單位","answer":true},{"option":"檢查機構","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"004", "type":"Single", "question":"依職業安全衛生法規定，17 歲男性工作者可從事下列何種工作？", "options":[{"option":"坑內工作","answer":false},{"option":"處理易燃性物質","answer":false},{"option":"有害輻射散布場所","answer":false},{"option":"有機溶劑作業","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"005", "type":"Single", "question":"依職業安全衛生設施規則規定，易燃液體係指閃火點未滿攝氏多少度之物質？", "options":[{"option":"55","answer":false},{"option":"65","answer":true},{"option":"75","answer":false},{"option":"85","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"006", "type":"Single", "question":"依職業安全衛生教育訓練規則規定，訓練單位辦理缺氧作業或有機溶劑作業等有害作業主管安全衛生教育訓練時，其訓練時數均不得少於多少小時？", "options":[{"option":"6","answer":false},{"option":"18","answer":true},{"option":"24","answer":false},{"option":"30","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"007", "type":"Single", "question":"下列何種物品適用危害性化學品標示及通識規則之規定？", "options":[{"option":"菸草或菸草製品","answer":false},{"option":"藥物","answer":false},{"option":"桶裝油漆","answer":true},{"option":"滅火器","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"008", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，危害圖示為「骷顱頭」有可能為下列何種危害性化學品？", "options":[{"option":"致癌物質","answer":false},{"option":"生殖毒性物質","answer":false},{"option":"呼吸道過敏物質","answer":false},{"option":"急毒性物質","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"009", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，危害性化學品之標示內容可不包含下列何者？", "options":[{"option":"廢棄處理方式","answer":true},{"option":"名稱與危害成分","answer":false},{"option":"警示語及危害警告訊息","answer":false},{"option":"危害防範措施","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"010", "type":"Single", "question":"危害性化學品標示及通識規則規定，裝有危害物質之容器在多少毫升(mL)以下者，得僅標示名稱、危害圖示及警示語？", "options":[{"option":"50","answer":false},{"option":"100","answer":true},{"option":"200","answer":false},{"option":"500","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"011", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，裝有危害性化學品之容器標示事項包括圖式及內容，圖式形狀為何？", "options":[{"option":"圓形","answer":false},{"option":"正三角形","answer":false},{"option":"長方形","answer":false},{"option":"直立 45 度角之正方形（菱形）","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"012", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，液化氣體標示之危害圖式，其符號應使用下列何種顏色？", "options":[{"option":"黃色","answer":false},{"option":"綠色","answer":false},{"option":"黑色","answer":true},{"option":"藍色","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"013", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，裝有危害性化學品之容器，於下列何種條件可免標示？", "options":[{"option":"容器體積在 500 毫升以下者","answer":false},{"option":"內部容器已進行標示之外部容器","answer":false},{"option":"外部容器已有標示之內部容器","answer":false},{"option":"危害性化學品取自有標示之容器，並僅供實驗室自行做研究之用者","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"014", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，雇主對裝有危害物質之容器，應標示製造商或供應商之資料，不包括下列何者？", "options":[{"option":"名稱","answer":false},{"option":"地址","answer":false},{"option":"電話","answer":false},{"option":"負責人姓名","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"015", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，安全資料表應具有幾項內容？", "options":[{"option":"6","answer":false},{"option":"8","answer":false},{"option":"12","answer":false},{"option":"16","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"016", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，安全資料表應適時更新，並至少應每幾年檢討 1 次？", "options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"2","answer":false},{"option":"3","answer":true},{"option":"4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"017", "type":"Single", "question":"缺氧危險作業場所係指空氣中氧氣濃度未達多少%之場所？", "options":[{"option":"14","answer":false},{"option":"16","answer":false},{"option":"18","answer":true},{"option":"20","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"018", "type":"Single", "question":"依危害性化學品評估及分級管理辦法規定，雇主使勞工製造、處置或使用之化學品，其分類須符合下列何種國家標準？", "options":[{"option":"CNS15010","answer":false},{"option":"CNS15020","answer":false},{"option":"CNS15030","answer":true},{"option":"CNS15040","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"019", "type":"Single", "question":"下列何者為有機溶劑中毒預防規則所列之第一種有機溶劑？", "options":[{"option":"四氯化碳","answer":true},{"option":"甲苯","answer":false},{"option":"異丙醇","answer":false},{"option":"丙酮","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"020", "type":"Single", "question":"下列何者為有機溶劑中毒預防規則所列之第二種有機溶劑？", "options":[{"option":"三氯甲烷","answer":false},{"option":"乙醚","answer":true},{"option":"松節油","answer":false},{"option":"二硫化碳","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"021", "type":"Single", "question":"下列何者非為有機溶劑中毒預防規則所列之第二種有機溶劑？", "options":[{"option":"苯乙烯","answer":false},{"option":"乙酸甲酯","answer":false},{"option":"石油精","answer":true},{"option":"四氯乙烯","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"022", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，雇主使勞工以噴布方式於室內作業場所，使用第 2 種有機溶劑從事為粘接之塗敷作業，應於該作業場所設置何種控制設備？", "options":[{"option":"只限密閉設備","answer":false},{"option":"密閉設備或局部排氣裝置","answer":true},{"option":"只限整体換氣裝置","answer":false},{"option":"不用設置控制設備","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"023", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，雇主使勞工於儲槽之內部從事有機溶劑作業時，應送入或吸出幾倍於儲槽容積之空氣？", "options":[{"option":"1","answer":false},{"option":"2","answer":false},{"option":"3","answer":true},{"option":"4","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"024", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，通風不充分之室內作業場所從事有機溶劑作業，未設通風設備且作業時間短暫時，應使勞工佩戴下列何種防護具？", "options":[{"option":"防塵口罩","answer":false},{"option":"棉紗口罩","answer":false},{"option":"輸氣管面罩","answer":true},{"option":"活性碳口罩","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"025", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，勞工戴用輸氣管面罩之連續作業時間，每次不得超過多少小時？", "options":[{"option":"0.5","answer":false},{"option":"1","answer":true},{"option":"2","answer":false},{"option":"3","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"026", "type":"Single", "question":"雇主於有機溶劑作業場所設置之局部排氣裝置，下列規定何者錯誤？", "options":[{"option":"氣罩應置於每一氣體、蒸汽或粉塵發生源","answer":false},{"option":"設置有除塵或廢氣處理裝置者，其排氣機應置於各該裝置之後","answer":false},{"option":"應盡量延長導管長度，減少彎曲數目","answer":true},{"option":"排氣孔應置於室外","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"027", "type":"Single", "question":"勞工從事加鉛汽油用儲槽作業時，下列何者有誤？", "options":[{"option":"如使用水蒸氣清洗時，該儲槽應妥為接地","answer":false},{"option":"應使用換氣裝置，將儲槽內部充分換氣","answer":false},{"option":"儲槽之人孔、排放閥等之開口部份，應全部密閉","answer":true},{"option":"應指派監視人員 1 人以上監視作業狀況","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"028", "type":"Single", "question":"依勞工作業環境監測實施辦法規定，指定之有機溶劑室內作業場所應多久定期實施作業環境監測 1 次以上？", "options":[{"option":"每 1 個月","answer":false},{"option":"每 2 個月","answer":false},{"option":"每 3 個月","answer":false},{"option":"每 6 個月","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"029", "type":"Single", "question":"依勞工作業環境監測管理辦法規定，下列敘述何者有誤？", "options":[{"option":"雇主應自行實施作業環境監測，不得委外","answer":true},{"option":"雇主於實施監測15日前，應將監測計畫實施通報","answer":false},{"option":"監測計畫內容應包括樣本分析","answer":false},{"option":"粉塵之監測紀錄應保存 10 年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"030", "type":"Single", "question":"灌注、卸收危險物於液槽車、儲槽、油桶等之設備，有因靜電引起爆炸或火災之虞者，應採取之安全措施或去除靜電之裝置，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"接地","answer":false},{"option":"加濕","answer":false},{"option":"使用除電劑","answer":false},{"option":"漏電斷路器","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"031", "type":"Single", "question":"易燃液體遇到火源和適當的空氣，表面可閃爍起火，但火焰不能繼續燃燒之最低溫度為下列何者？", "options":[{"option":"沸點","answer":false},{"option":"散火點","answer":false},{"option":"閃火點","answer":true},{"option":"發火溫度","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"032", "type":"Single", "question":"易燃液體如汽油，與可燃性氣體如液化石油氣等引起之火災稱為何類火災？", "options":[{"option":"甲","answer":false},{"option":"乙","answer":true},{"option":"丙","answer":false},{"option":"丁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"033", "type":"Single", "question":"下列何種滅火劑不適用於易燃液體火災？", "options":[{"option":"不燃性氣體","answer":false},{"option":"水（柱狀）","answer":true},{"option":"化學泡沫","answer":false},{"option":"碳酸氫鉀乾粉","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"034", "type":"Single", "question":"下列何種作業勞工可能會發生鼻中膈穿孔現象？", "options":[{"option":"苯","answer":false},{"option":"硫酸","answer":false},{"option":"鉻酸","answer":true},{"option":"鎘","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"035", "type":"Single", "question":"化學性危害，下列何者影響最小？", "options":[{"option":"毒性物質之毒性","answer":false},{"option":"毒性物質之濃度","answer":false},{"option":"暴露途徑","answer":false},{"option":"環境溫濕度","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"036", "type":"Single", "question":"有關防毒面罩吸收罐使用之敘述何者不正確？", "options":[{"option":"使用時間無限制","answer":true},{"option":"使用時間有限制","answer":false},{"option":"對有毒氣體種類有使用限制","answer":false},{"option":"對空氣中氣體濃度有限制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"037", "type":"Single", "question":"下列何者非為選用防毒口罩應留意事項？", "options":[{"option":"須經檢定合格","answer":false},{"option":"面體完整密合度","answer":false},{"option":"面罩有廣闊視野","answer":false},{"option":"氣候因素","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"038", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則之立法精神，下列何種有機溶劑對勞工之健康危害最大？", "options":[{"option":"第一種","answer":true},{"option":"第二種","answer":false},{"option":"第三種","answer":false},{"option":"第四種","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"039", "type":"Single", "question":"有害物進入人體最常見的器官或途徑為下列何者？", "options":[{"option":"口","answer":false},{"option":"呼吸","answer":true},{"option":"皮膚","answer":false},{"option":"眼睛","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"040", "type":"Single", "question":"製造含鉛顏料之工廠，其成品乾燥後之粉碎作業易使勞工暴露於下列何種形態之鉛？", "options":[{"option":"燻煙","answer":false},{"option":"霧滴","answer":false},{"option":"粉塵","answer":true},{"option":"煙霧","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"041", "type":"Single", "question":"下列何者非屬影響有害物危害程度之主要因素？", "options":[{"option":"暴露途徑","answer":false},{"option":"暴露劑量","answer":false},{"option":"暴露時間","answer":false},{"option":"衣著","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"042", "type":"Single", "question":"危害性化學品有逸散到作業場所空氣中之虞時，應優先考慮下列何種方法？", "options":[{"option":"密閉設備","answer":true},{"option":"局部排氣裝置","answer":false},{"option":"整體換氣裝置","answer":false},{"option":"自然換氣","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"043", "type":"Single", "question":"採集作業環境中之甲苯蒸氣時，其採樣介質一般為下列何者？", "options":[{"option":"活性碳","answer":true},{"option":"矽膠","answer":false},{"option":"混合纖維素濾紙","answer":false},{"option":"聚氯乙烯樹脂濾紙","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"044", "type":"Single", "question":"下列何者非通風換氣之目的？", "options":[{"option":"防止游離輻射","answer":true},{"option":"防止火災爆炸","answer":false},{"option":"稀釋空氣中有害物","answer":false},{"option":"補充新鮮空氣","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"045", "type":"Single", "question":"下列何種通風設備可用於第一種有機溶劑之室內作業場所？", "options":[{"option":"局部排氣","answer":true},{"option":"整體換氣","answer":false},{"option":"自然換氣","answer":false},{"option":"溫差換氣","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"046", "type":"Single", "question":"能使有害物在其發生源處未擴散前，即加以排除的工程控制方法為下列何者？", "options":[{"option":"整體換氣","answer":false},{"option":"熱對流換氣","answer":false},{"option":"自然通風","answer":false},{"option":"局部排氣","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"047", "type":"Single", "question":"作業人員於工作中遭強酸（鹼）噴濺至身體時，應先採取下列何種措施？", "options":[{"option":"立即召喚救護車緊急送醫院（或廠區醫護室處理）","answer":false},{"option":"立即以清水沖洗 30 分鐘以上，脫掉衣服後送醫院救治","answer":true},{"option":"立即塗佈灼傷藥膏","answer":false},{"option":"立即吞食酸或鹼性中和藥劑","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"048", "type":"Single", "question":"苯為危害性化學品標示及通識規則中所稱之有害物及下列何種危害物質？", "options":[{"option":"爆炸性物質","answer":false},{"option":"易燃液體","answer":true},{"option":"自燃物質","answer":false},{"option":"禁水性物質","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"049", "type":"Single", "question":"可燃性液體的蒸氣壓不受下列何者影響？", "options":[{"option":"溫度","answer":false},{"option":"壓力","answer":false},{"option":"添加物","answer":false},{"option":"開口容器的形狀","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"050", "type":"Single", "question":"為了滅火之便，將火災分為 A、B、C、D 四類；下列何者為 B 類火災？", "options":[{"option":"油類火災","answer":true},{"option":"普通火災","answer":false},{"option":"金屬火災","answer":false},{"option":"電氣火災","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"051", "type":"Single", "question":"礦油精為有機溶劑中毒預防規則所列管之第幾種有機溶劑？", "options":[{"option":"第一種","answer":false},{"option":"第二種","answer":false},{"option":"第三種","answer":true},{"option":"未列管","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"052", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，有機溶劑混存物係指有機溶劑與其他物質混合時，其所含有機溶劑佔多少比率以上？", "options":[{"option":"容積 3％","answer":false},{"option":"重量 3％","answer":false},{"option":"容積 5％","answer":false},{"option":"重量 5％","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"053", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，第二種有機溶劑或其混存物的容許消費量為該作業場所之氣積乘以下列何者？", "options":[{"option":"1/5","answer":false},{"option":"2/5","answer":true},{"option":"3/5","answer":false},{"option":"沒限制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"054", "type":"Single", "question":"有機溶劑作業採取控制設施，如不計算成本，下列何者應優先考量？", "options":[{"option":"密閉設備","answer":true},{"option":"局部排氣裝置","answer":false},{"option":"整體換氣裝置","answer":false},{"option":"吹吸型換氣裝置","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"055", "type":"Single", "question":"下列何者為有機溶劑作業最佳之控制設施？", "options":[{"option":"密閉設備","answer":true},{"option":"局部排氣裝置","answer":false},{"option":"整體換氣裝置","answer":false},{"option":"吹吸型換氣裝置","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"056", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，整體換氣裝置之換氣能力以下列何者表示？", "options":[{"option":"Q(m 3 /min)","answer":true},{"option":"V(m/s)","answer":false},{"option":"每分鐘換氣次數","answer":false},{"option":"每小時換氣次數","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"057", "type":"Single", "question":"有機溶劑作業設置之局部排氣裝置控制設施，氣罩之型式以下列何者控制效果較佳？", "options":[{"option":"包圍式","answer":true},{"option":"崗亭式","answer":false},{"option":"外裝式","answer":false},{"option":"吹吸式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"058", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，使勞工每日從事有害物作業時間在 1 小時之內之作業為下列何者？", "options":[{"option":"臨時性作業","answer":false},{"option":"作業時間短暫","answer":true},{"option":"作業期間短暫","answer":false},{"option":"非正常作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"059", "type":"Single", "question":"從事已塗佈含鉛塗料物品之剝除含鉛塗料作業時，下列何者之預防設施效果最差？", "options":[{"option":"密閉設備","answer":false},{"option":"局部排氣裝置","answer":false},{"option":"整體換氣裝置","answer":true},{"option":"濕式作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"060", "type":"Single", "question":"雇主對新僱之一般作業勞工實施一般安全衛生教育訓練，最低不得少於多少小時？", "options":[{"option":"3","answer":true},{"option":"4","answer":false},{"option":"6","answer":false},{"option":"18","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"061", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，安全資料表應包含多少大項？", "options":[{"option":"10","answer":false},{"option":"12","answer":false},{"option":"14","answer":false},{"option":"16","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"062", "type":"Single", "question":"對於裝有危害性化學品容器之標示不包括下列何者？", "options":[{"option":"危害成分","answer":false},{"option":"危害警告訊息","answer":false},{"option":"客戶名稱、地址及電話","answer":true},{"option":"危害防範措施","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"063", "type":"Single", "question":"易燃液體係指閃火點未滿攝氏多少度之物質？", "options":[{"option":"55","answer":false},{"option":"65","answer":true},{"option":"75","answer":false},{"option":"85","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"064", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，盛有危害物質之容器，其容積在多少公升以下者，得僅標示其名稱、危害圖式及警示語？", "options":[{"option":"0.01","answer":false},{"option":"0.1","answer":true},{"option":"1","answer":false},{"option":"100","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"065", "type":"Single", "question":"依危害性化學品標示及通識規則規定，易燃液體之圖式符號應使用何種顏色？", "options":[{"option":"紅色","answer":false},{"option":"黑色","answer":true},{"option":"黃色","answer":false},{"option":"橘色","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"066", "type":"Single", "question":"下列那些不屬於作業環境監測之行為？", "options":[{"option":"規劃","answer":false},{"option":"採樣","answer":false},{"option":"分析","answer":false},{"option":"諮詢","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"067", "type":"Single", "question":"眼內進入化學物或異物，最好能立即用下列何者沖洗眼睛？", "options":[{"option":"乾淨的清水","answer":true},{"option":"硼酸水","answer":false},{"option":"眼藥水","answer":false},{"option":"藥物或油膏","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"068", "type":"Single", "question":"呼吸防護具密合度測試時機，不包含下列那一項？", "options":[{"option":"佩戴者裝置假牙或失去牙齒","answer":false},{"option":"佩戴者的體重變化達百分之三十以上時","answer":true},{"option":"重新選用呼吸防護具後","answer":false},{"option":"每一年至少進行一次","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"069", "type":"Single", "question":"呼吸防護具通常使用時機不包含下列那一項？", "options":[{"option":"為工業危害防護最後一道防線","answer":false},{"option":"緊急搶救事件","answer":false},{"option":"無其他工程控制方法可資使用","answer":false},{"option":"經常性維護","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"070", "type":"Single", "question":"有關工業通風功能與目的之下列敘述何者不正確？", "options":[{"option":"提供工作場所勞工足夠的新鮮空氣","answer":false},{"option":"稀釋或抽取作業環境空氣中所含的有害物，並藉空氣的流動將其排出，降低作業環境空氣中有害物或危險物的濃度","answer":false},{"option":"藉由通風以控制及減少勞工暴露","answer":false},{"option":"工業通風之排風機功能選用只需考慮馬力大小","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"071", "type":"Single", "question":"預防危害物進入人體的種種措施中，下列那一項不是針對發生源所進行的措施？", "options":[{"option":"危害源包圍","answer":false},{"option":"局部排氣","answer":false},{"option":"危害物替換","answer":false},{"option":"整體換氣","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"072", "type":"Single", "question":"某公司有作業員工 300 人，廠房長 30 公尺，寬 15 公尺，高 5 公尺，每日需使用第一種有機溶劑三氯甲烷，依有機溶劑中毒預防規則規定，其容許消費量為每小時多少公克？", "options":[{"option":"10","answer":true},{"option":"60","answer":false},{"option":"120","answer":false},{"option":"150","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"073", "type":"Single", "question":"某公司廠房長 20 公尺，寬 10 公尺，高 6 公尺，每日每小時平均使用第三種有機溶劑石油醚 30 公克，依有機溶劑中毒預防規則規定，其每小時需提供多少立方公尺之換氣量？", "options":[{"option":"0.3","answer":false},{"option":"9","answer":false},{"option":"18","answer":true},{"option":"72","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"074", "type":"Single", "question":"下列那項不是化學品管理之良好措施？", "options":[{"option":"有效清查化學品之存量、位置及使用人是否接受安全訓練","answer":false},{"option":"提供安全資料表","answer":false},{"option":"容器標示","answer":false},{"option":"對新進員工依法實施 2 小時危害通識訓練","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"075", "type":"Single", "question":"下列者不屬於第二種有機溶劑？", "options":[{"option":"甲苯","answer":false},{"option":"苯","answer":true},{"option":"苯乙烯","answer":false},{"option":"乙酸戊酯","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"076", "type":"Single", "question":"依據有機溶劑中毒預防規則規定，對於通風不充分之室內作業場所，是指室內對外開口面積未達底面積之多少以上或全面積之百分之三以上者？", "options":[{"option":"十分之一","answer":false},{"option":"二十五分之一","answer":false},{"option":"二十分之一","answer":true},{"option":"三十分之一","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"077", "type":"Single", "question":"雇主使勞工於何種規定範圍內從事有機溶劑作業，已採取一定措施時，得免除設置該規定之設備？", "options":[{"option":"使用有機溶劑或其混存物從事研究或試驗","answer":false},{"option":"於儲槽等之作業場所或通風不充分之室內作業場所，從事臨時性之有機溶劑作業","answer":true},{"option":"使用有機溶劑混存物從事書寫、描繪之作業","answer":false},{"option":"製造有機溶劑或其混存物過程中，從事有機溶劑或其混存物之攪拌、加熱、倒注於容器或設備之作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"078", "type":"Single", "question":"對於局部排氣裝置之設置，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"外裝型氣罩應儘量接近有機溶劑蒸氣發生源","answer":false},{"option":"排氣機應置於空氣清淨裝置後之位置","answer":false},{"option":"氣罩應視作業方法、有機溶劑蒸氣之擴散狀況及有機溶劑之比重等，選擇適於吸引該有機溶劑蒸氣之型式及大小","answer":false},{"option":"應儘量增長導管長度、增加彎曲數目，且應於適當處所設置易於清掃之清潔口與測定孔","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"079", "type":"Single", "question":"下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"雇主設置之密閉設備、局部排氣裝置、吹吸型換氣裝置或整體換氣裝置，應由現場作業主管妥為設計，並維持其有效性能","answer":true},{"option":"作業場所設置之局部排氣裝置、吹吸型換氣裝置或整體換氣裝置，於有機溶劑作業時，不得停止運轉","answer":false},{"option":"雇主使勞工從事有機溶劑作業時，應指定現場主管擔任有機溶劑作業主管，從事監督作業","answer":false},{"option":"局部排氣裝置及吹吸型換氣裝置，應於作業時間內有效運轉，降低空氣中有機溶劑蒸氣濃度至勞工作業場所容許暴露標準以下","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"080", "type":"Single", "question":"從事有機溶劑作業前應實施有害物及危險物的濃度測定，請問爆炸下限容許之標準不得低於何值？", "options":[{"option":"30%","answer":true},{"option":"50%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"無標準","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"081", "type":"Single", "question":"雇主使勞工於儲槽之內部從事有機溶劑作業時，下列規定何者正確？", "options":[{"option":"應送入或吸出兩倍於儲槽容積之空氣，或以水灌滿儲槽後予以全部排出","answer":false},{"option":"作業開始前應部份開放儲槽之人孔及其他無虞流入有機溶劑或其混存物之開口部","answer":false},{"option":"以水、水蒸汽或化學藥品清洗儲槽之內壁，並將清洗後之水、水蒸氣或化學藥品排出儲槽","answer":true},{"option":"派遣特定化學作業主管從事監督作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"082", "type":"Single", "question":"有機溶劑作業場所，應於多久實施一次作業環境監測？", "options":[{"option":"ㄧ季","answer":false},{"option":"半年","answer":true},{"option":"ㄧ年","answer":false},{"option":"視情況","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"083", "type":"Single", "question":"實施作環境監測時，下列何者得以直讀式儀器做監測？", "options":[{"option":"乙酸乙酯","answer":false},{"option":"硫化氫","answer":true},{"option":"鉛","answer":false},{"option":"甲苯","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"084", "type":"Single", "question":"化學火災之燃燒三要素何者為非？", "options":[{"option":"風","answer":true},{"option":"可燃物","answer":false},{"option":"助燃物","answer":false},{"option":"熱源","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"085", "type":"Single", "question":"對於靜電引起火災爆炸之危害防範措施，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"使用除電劑","answer":false},{"option":"加濕","answer":false},{"option":"實施接地","answer":false},{"option":"增加溶劑攪拌速度","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"086", "type":"Single", "question":"下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"雇主於引進或修改製程、作業程序、材料及設備時，應評估其勞工暴露之風險，有增加暴露風險之虞者，應即實施作業環境監測","answer":false},{"option":"作業環境監測計畫，雇主應於作業勞工顯而易見之場所公告或以其他公開方式揭示之，必要時應向勞工代表說明","answer":false},{"option":"作業環境監測之採樣或測定後四十五日內完成監測結果報告，通報至中央主管機關指定之資訊系統","answer":false},{"option":"實施監測十八日前，應將監測計畫依中央主管機關公告之網路登錄系統及格式，實施通報","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"088", "type":"Single", "question":"呼吸防護具的濾清口罩防護係數為 20，表示該口罩能適用於空氣中有害物濃度在幾倍容許濃度值以下之作業環境？", "options":[{"option":"15","answer":false},{"option":"100","answer":false},{"option":"10","answer":false},{"option":"20","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"089", "type":"Single", "question":"依有機溶劑中毒預防規則規定，整體換氣裝置之換氣能力以下列何者表示？", "options":[{"option":"每小時換氣次數","answer":false},{"option":"V (m/s)","answer":false},{"option":"每分鐘換氣次數","answer":false},{"option":"Q(m3 /min )","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"090", "type":"Single", "question":"下列何項非為化學性危害嚴重程度的主要影響因子？", "options":[{"option":"暴露者輪班之班別","answer":true},{"option":"接觸方式","answer":false},{"option":"毒性物質的濃度","answer":false},{"option":"毒性物質本身的毒性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"091", "type":"Single", "question":"依勞工健康保護規則規定，雇主對有機溶劑作業勞工特殊健康檢查及管理，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"第二級管理者應提供個人健康指導","answer":false},{"option":"第三級管理者應進一步請職業醫學科專科醫師評估","answer":false},{"option":"第四級管理者應予退休","answer":true},{"option":"每年應定期實施健康檢查","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"092", "type":"Single", "question":"眼內進入化學物或異物，最好能立即用下列何者沖洗眼睛？", "options":[{"option":"眼藥水","answer":false},{"option":"乾淨的清水","answer":true},{"option":"硼酸水","answer":false},{"option":"藥物或油膏","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"093", "type":"Single", "question":"含有碳原子之溶劑為下列何者？", "options":[{"option":"無機溶劑","answer":false},{"option":"水","answer":false},{"option":"含有二氧化碳之飲料","answer":false},{"option":"有機溶劑","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"094", "type":"Single", "question":"有機溶劑對人體之影響何者有誤？", "options":[{"option":"能使肝中毒、影響腎臟及新陳代謝","answer":false},{"option":"影響肺部及呼吸系統","answer":false},{"option":"罹患高血壓","answer":true},{"option":"破壞血液及造血系統","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"095", "type":"Single", "question":"採用工程控制設備，仍無法有效預防作業環境有害物或缺氧危害時，應考慮使用下列何者？", "options":[{"option":"安全帽","answer":false},{"option":"安全鞋","answer":false},{"option":"護目鏡","answer":false},{"option":"呼吸防護具","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"096", "type":"Single", "question":"使用空氣呼吸器應注意之事項，下列何者正確？", "options":[{"option":"使用後即應保養及填充","answer":false},{"option":"使用中隨時確認殘餘空氣量在 5%以上","answer":false},{"option":"使用前確認空氣量不足時警報裝置正常","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"097", "type":"Single", "question":"防護具之保管應儲放於下列何處所？", "options":[{"option":"密閉櫃內","answer":false},{"option":"日曬乾燥處所","answer":false},{"option":"不受有害物污染且通風良好場所","answer":true},{"option":"高溫爐旁","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"098", "type":"Single", "question":"缺氧及高濃度有害物工作場所勞工可使用下列何種呼吸防護具？", "options":[{"option":"自給式空氣呼吸器","answer":true},{"option":"防塵口罩","answer":false},{"option":"防毒口罩","answer":false},{"option":"簡易式防塵口罩","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"099", "type":"Single", "question":"有機溶劑作業改善方法及危害防止措施，可由下列何種方式執行？", "options":[{"option":"行政管理","answer":false},{"option":"工程管理","answer":false},{"option":"實施健康檢查","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑作業主管電腦測驗", "sn":"100", "type":"Single", "question":"一般輸氣面罩使用時應保持？", "options":[{"option":"正壓","answer":true},{"option":"負壓","answer":false},{"option":"零壓","answer":false},{"option":"無所謂","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"001", "type":"Single", "question":"有機溶劑中毒預防規則規定列管的有機溶劑有幾種？", "options":[{"option":"45","answer":false},{"option":"50","answer":false},{"option":"55","answer":true},{"option":"60","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"002", "type":"Single", "question":"有機溶劑的特性為何？", "options":[{"option":"毒性","answer":false},{"option":"揮發性","answer":false},{"option":"易燃","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"003", "type":"Single", "question":"有機溶劑容易造成何種意外？", "options":[{"option":"中毒","answer":false},{"option":"火災","answer":false},{"option":"爆炸","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"004", "type":"Single", "question":"有機是指含何種原子的物質？", "options":[{"option":"碳","answer":true},{"option":"氫","answer":false},{"option":"氧","answer":false},{"option":"氮","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"005", "type":"Single", "question":"有害物質濃度表示方法為何？", "options":[{"option":"％","answer":false},{"option":"PPM","answer":false},{"option":"mg/m3","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"006", "type":"Single", "question":"１％等於多少PPM？", "options":[{"option":"10PPM","answer":false},{"option":"100PPM","answer":false},{"option":"1000PPM","answer":false},{"option":"10000PPM","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"007", "type":"Single", "question":"下列何者不是有機溶劑？", "options":[{"option":"甲苯","answer":false},{"option":"二甲苯","answer":false},{"option":"甲醇","answer":false},{"option":"苯","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"008", "type":"Single", "question":"下列何者為無機溶劑？", "options":[{"option":"甲苯","answer":false},{"option":"水","answer":true},{"option":"甲醇","answer":false},{"option":"苯","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"009", "type":"Single", "question":"影響溶劑用毒之因素？", "options":[{"option":"溶解力","answer":false},{"option":"蒸發速率","answer":false},{"option":"黏度","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"010", "type":"Single", "question":"有機溶劑按物理性質之分類？", "options":[{"option":"沸點","answer":false},{"option":"蒸發速率","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"011", "type":"Single", "question":"有機溶劑按使用特性之分類？", "options":[{"option":"真溶劑","answer":false},{"option":"助溶劑","answer":false},{"option":"稀釋劑","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"012", "type":"Single", "question":"有機溶劑混存物係指所含有機溶劑佔該混合物的多少%以上？", "options":[{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"013", "type":"Single", "question":"第一種有機溶劑混存物：指有機溶劑混存物中，含有第幾種有機溶劑佔該混存物重量5%以上者？", "options":[{"option":"第一種","answer":true},{"option":"第二種","answer":false},{"option":"第三種","answer":false},{"option":"第四種","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"014", "type":"Single", "question":"第三種有機溶劑混存物：指第幾種之有機溶劑混存物", "options":[{"option":"第一種","answer":false},{"option":"第二種","answer":false},{"option":"第三種","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"015", "type":"Single", "question":"第一種有機溶劑及其混存物有幾種？", "options":[{"option":"3種","answer":false},{"option":"5種","answer":false},{"option":"7種","answer":true},{"option":"10種","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"016", "type":"Single", "question":"第二種有機溶劑及其混存物有幾種？", "options":[{"option":"40種","answer":false},{"option":"41種","answer":true},{"option":"42種","answer":false},{"option":"43種","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"017", "type":"Single", "question":"第三種有機溶劑及其混存物有幾種？", "options":[{"option":"3種","answer":false},{"option":"5種","answer":false},{"option":"7種","answer":true},{"option":"10種","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"018", "type":"Single", "question":"常用有機溶劑約有幾種？", "options":[{"option":"300種","answer":false},{"option":"500種","answer":true},{"option":"700種","answer":false},{"option":"1000種","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"019", "type":"Single", "question":"有機溶劑中毒之途徑有下列何者？", "options":[{"option":"食入","answer":false},{"option":"皮膚接觸","answer":false},{"option":"吸入","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"020", "type":"Single", "question":"中毒之主要途徑為下列何者？", "options":[{"option":"食入","answer":false},{"option":"皮膚接觸","answer":false},{"option":"吸入","answer":true},{"option":"眼睛接觸","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"021", "type":"Single", "question":"有機溶劑中毒之途徑一般來說機率最低者為下列何者？", "options":[{"option":"食入","answer":true},{"option":"皮膚接觸","answer":false},{"option":"吸入","answer":false},{"option":"眼睛接觸","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"022", "type":"Single", "question":"工業中毒90%來自於下列何者？", "options":[{"option":"食入","answer":false},{"option":"皮膚接觸","answer":false},{"option":"吸入","answer":true},{"option":"眼睛接觸","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"023", "type":"Single", "question":"中毒的因素主要有下列何者？", "options":[{"option":"劑量","answer":false},{"option":"時間","answer":false},{"option":"個人體質","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"024", "type":"Single", "question":"下列何種作業勞工可能會發生鼻中膈穿孔現象？", "options":[{"option":"苯","answer":false},{"option":"硫酸","answer":false},{"option":"鉻酸","answer":true},{"option":"鎘","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"025", "type":"Single", "question":"化學性危害，下列何者影響最小？", "options":[{"option":"毒性物質之毒性","answer":false},{"option":"毒性物質之濃度","answer":false},{"option":"暴露途徑","answer":false},{"option":"環境溫濕度","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"026", "type":"Single", "question":"有害物進入人體最常見的器官或途徑為下列何者？", "options":[{"option":"口","answer":false},{"option":"呼吸","answer":true},{"option":"皮膚","answer":false},{"option":"眼睛","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"027", "type":"Single", "question":"下列何項非為化學性危害嚴重程度的主要影響因子？", "options":[{"option":"暴露者輪班之班別","answer":true},{"option":"接觸方式","answer":false},{"option":"毒性物質的濃度","answer":false},{"option":"毒性物質本身的毒性","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"028", "type":"Single", "question":"有機溶劑對人體之影響何者有誤？", "options":[{"option":"能使肝中毒、影響腎臟及新陳代謝","answer":false},{"option":"影響肺部及呼吸系統","answer":false},{"option":"罹患高血壓","answer":true},{"option":"破壞血液及造血系統","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"029", "type":"Single", "question":"採用工程控制設備，仍無法有效預防作業環境有害物或缺氧危害時，應考慮使用下列何者？", "options":[{"option":"安全帽","answer":false},{"option":"安全鞋","answer":false},{"option":"護目鏡","answer":false},{"option":"呼吸防護具","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"030", "type":"Single", "question":"使用空氣呼吸器應注意之事項，下列何者正確？", "options":[{"option":"使用後即應保養及填充","answer":false},{"option":"使用中隨時確認殘餘空氣量在15%以上","answer":false},{"option":"使用前確認空氣量不足時警報裝置正常","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"031", "type":"Single", "question":"丙酮大部分是由何者合成的？", "options":[{"option":"異丙醇","answer":true},{"option":"異丁醇","answer":false},{"option":"異戊醇","answer":false},{"option":"環乙醇","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"032", "type":"Single", "question":"下列何者能引起視神經障礙？", "options":[{"option":"甲醇","answer":true},{"option":"乙醇","answer":false},{"option":"丙醇","answer":false},{"option":"丁醇","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"033", "type":"Single", "question":"下列何者有機溶劑為大豆油所萃取？", "options":[{"option":"正丁烷","answer":false},{"option":"正戊烷","answer":false},{"option":"正己烷","answer":true},{"option":"甲醇","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"034", "type":"Single", "question":"下列何者有機溶劑為俗稱氯仿？", "options":[{"option":"三氯甲烷","answer":true},{"option":"三氯乙烯","answer":false},{"option":"四氯乙烯","answer":false},{"option":"二氯甲烷","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"035", "type":"Single", "question":"電子零件清洗最常使用之有機溶劑為下列何者？", "options":[{"option":"三氯甲烷","answer":false},{"option":"丙酮","answer":true},{"option":"四氯乙烯","answer":false},{"option":"二氯甲烷","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"036", "type":"Single", "question":"危害之控制應從下列何者優先考慮？", "options":[{"option":"人員管理","answer":false},{"option":"危害途徑","answer":false},{"option":"危害發生源","answer":true},{"option":"衛生習慣","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"037", "type":"Single", "question":"有害物質作業場所控制危害之最優先考慮之方法為？", "options":[{"option":"密閉設備","answer":true},{"option":"局部排氣裝置","answer":false},{"option":"整體換氣裝置","answer":false},{"option":"自然換氣","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"038", "type":"Single", "question":"依「職業安全衛生設施規則」對危險物品之界定,甲醇屬於？", "options":[{"option":"著火性物質","answer":false},{"option":"可燃性氣體","answer":false},{"option":"引火性物質","answer":true},{"option":"爆炸性物質","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"039", "type":"Single", "question":"工作安全分析應由誰負責分析？", "options":[{"option":"廠長","answer":false},{"option":"現場作業主管","answer":true},{"option":"安全衛生人員","answer":false},{"option":"外聘專家","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"040", "type":"Single", "question":"鍍鉻作業，易使勞工暴露於鉻之何種狀態，而造成鼻中膈穿孔現象？", "options":[{"option":"粉塵","answer":false},{"option":"霧滴","answer":true},{"option":"燻煙","answer":false},{"option":"煙霧","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"041", "type":"Single", "question":"防範有害物之對策應優先考慮？", "options":[{"option":"教育訓練","answer":false},{"option":"工程管理","answer":true},{"option":"健康管理","answer":false},{"option":"行政管理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"042", "type":"Single", "question":"消除或降低危害最優先應予考慮的方法為？", "options":[{"option":"隔離","answer":false},{"option":"取代","answer":true},{"option":"密閉","answer":false},{"option":"濕式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"043", "type":"Single", "question":"下列何者不是一個適當的行政管理方法？", "options":[{"option":"縮短勞工工作時間","answer":false},{"option":"輪換工作","answer":false},{"option":"教導勞工正確且確實使用防護具","answer":false},{"option":"提供勞工危險津貼","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"044", "type":"Single", "question":"對引火性液體之蒸氣或可燃性氣體測得其濃度達爆炸下限值之百分之多少以上時應使勞工退避至安全場所？", "options":[{"option":"20","answer":false},{"option":"25","answer":false},{"option":"30","answer":true},{"option":"35","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"045", "type":"Single", "question":"依職業安全衛生法令規定，製造、處理危險物數量達中央主管機關規定者，應於使勞工作業幾日前向勞動檢查機關申請危險性工作場所審查或檢查？", "options":[{"option":"30 日前申請審查","answer":true},{"option":"30 日前申請審查及檢查","answer":false},{"option":"45 日前申請審查","answer":false},{"option":"45 日前申請審查及檢查","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"046", "type":"Single", "question":"下列何者不適宜納為事業單位安全衛生管理計劃的內容？", "options":[{"option":"預定工作進度","answer":false},{"option":"須用經費","answer":false},{"option":"計畫目標","answer":false},{"option":"員工年齡分層統計","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"047", "type":"Single", "question":"消除不安全的狀況及行為所採 4E 政策係指除工程、教育、執行外，還包括下列何者？", "options":[{"option":"教育","answer":false},{"option":"永恆","answer":false},{"option":"熱心","answer":true},{"option":"宣傳","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"048", "type":"Single", "question":"懸空氣中的微小液滴為下列何者？", "options":[{"option":"燻煙","answer":false},{"option":"霧滴","answer":true},{"option":"煙霧","answer":false},{"option":"粉塵","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"049", "type":"Single", "question":"因安全衛生管理不良而導致職業災害發生，屬下列何種原因？", "options":[{"option":"基本原因","answer":true},{"option":"直接原因","answer":false},{"option":"間接原因","answer":false},{"option":"天災","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"050", "type":"Single", "question":"防毒口罩不具產生氧氣功能，故空氣中含氧量在多少%以上才可以使用？", "options":[{"option":"12","answer":false},{"option":"14","answer":false},{"option":"16","answer":false},{"option":"18","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"051", "type":"Single", "question":"下列何種型式的氣罩最不易受自然氣流的影響？", "options":[{"option":"接受型","answer":false},{"option":"外裝型","answer":false},{"option":"外裝型側邊吸引式","answer":false},{"option":"包圍型","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"052", "type":"Single", "question":"工作帶來在專業知識、技術、實務經驗及個人能力等的增進，並因而帶來身份與地位的提升，成長越多，所獲得的肯定也會如何？", "options":[{"option":"不變","answer":false},{"option":"越小","answer":false},{"option":"不一定","answer":false},{"option":"越大","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"053", "type":"Single", "question":"依法令規定,化學設備應多久實施自動檢查一次以上？", "options":[{"option":"1 年","answer":false},{"option":"2 年","answer":true},{"option":"3 年","answer":false},{"option":"4 年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"054", "type":"Single", "question":"有關有機溶劑蒸發到空氣中後，濃度表示方法下列何者為非？", "options":[{"option":"ppm","answer":false},{"option":"%","answer":false},{"option":"L","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"055", "type":"Single", "question":"分子間不致形成電應力者，即無殘留之價鍵間之力存在，如碳氫化合物、苯、汽油、二硫化碳、煤油等稱為？", "options":[{"option":"極性溶劑","answer":false},{"option":"非極性溶劑","answer":true},{"option":"釋薄溶劑","answer":false},{"option":"有機溶劑","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"056", "type":"Single", "question":"影響溶劑用途之因素，下列何者為非？", "options":[{"option":"溶解力","answer":false},{"option":"親合力","answer":true},{"option":"蒸發速率","answer":false},{"option":"黏度","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"057", "type":"Single", "question":"下列何者非有機溶劑進入人體途徑？", "options":[{"option":"吸入","answer":false},{"option":"食入","answer":false},{"option":"接觸","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"058", "type":"Single", "question":"影響有機溶劑中毒因素有很多種，與下列何者無關？", "options":[{"option":"接觸時間","answer":false},{"option":"接觸濃度","answer":false},{"option":"個人體質","answer":false},{"option":"購買來源","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"059", "type":"Single", "question":"不慎接觸有機溶劑時，需進行緊急處理，可從何種資料獲知詳細資料？", "options":[{"option":"物質安全資料表","answer":false},{"option":"安全資料表","answer":true},{"option":"工作守則","answer":false},{"option":"職業安全衛生管理計畫","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"060", "type":"Single", "question":"有關安全資料表敘述，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"由供應者提供","answer":false},{"option":"應置現場容易取得之處","answer":false},{"option":"應隨時更新或每 3 年更新","answer":false},{"option":"僅以電子檔留存","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"061", "type":"Single", "question":"使用有機溶劑時，眼睛遭噴濺，所採取措施，下列何者正確？", "options":[{"option":"以自來水沖洗至少 15 分鐘","answer":false},{"option":"查閱安全資料表急救措施","answer":true},{"option":"等待救護人員再執行","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"062", "type":"Single", "question":"有機溶劑之危害，會引起下列何種？", "options":[{"option":"健康危害","answer":false},{"option":"火災爆炸","answer":false},{"option":"環境污染","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"063", "type":"Single", "question":"有關有機溶劑中毒，下列何者為非？", "options":[{"option":"會引發職業疾病","answer":false},{"option":"急性中毒","answer":false},{"option":"慢性中毒","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"064", "type":"Single", "question":"易燃液體遇到火源和適當的空氣，表面可閃爍起火，但火焰不能繼續燃燒之最低溫度為下列何者？", "options":[{"option":"沸點","answer":false},{"option":"散火點","answer":false},{"option":"閃火點","answer":true},{"option":"發火溫度","answer":false}], "remark":""}
{"class":"有機溶劑考題範例", "sn":"065", "type":"Single", "question":"下列何者非屬影響有害物危害程度之主要因？", "options":[{"option":"暴露途徑","answer":false},{"option":"暴露劑量","answer":false},{"option":"暴露時間","answer":false},{"option":"衣著","answer":true}], "remark":""}
